---
number: "77"
title: "Inteligencia Artificial Desmitificada: Tu Nuevo Colega Silencioso"
date: "2023-10-13"
time: "5040"
path: "/episodes/adopcion-ia"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast77.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En el episodio de hoy, nos sumergimos en el intrigante mundo de la adopción de la inteligencia artificial (IA), una revolución que está redefiniendo silenciosamente nuestra forma de trabajar y vivir. Aunque estamos rodeados por una creciente marea de herramientas basadas en IA, curiosamente, su adopción no ha sido tan rápida como la velocidad a la que evoluciona la tecnología. Este fenómeno se debe, en parte, a las barreras culturales y prejuicios que hemos construido alrededor de la IA: temores de que nos 'quitará el trabajo' o nociones erróneas de que es alguna forma de magia incomprensible."


---
## IA: tu nuevo colega silencioso

En el episodio de hoy, nos sumergimos en el intrigante mundo de la adopción de la inteligencia artificial (IA), una revolución que está redefiniendo silenciosamente nuestra forma de trabajar y vivir. Aunque estamos rodeados por una creciente marea de herramientas basadas en IA, curiosamente, su adopción no ha sido tan rápida como la velocidad a la que evoluciona la tecnología. Este fenómeno se debe, en parte, a las barreras culturales y prejuicios que hemos construido alrededor de la IA: temores de que nos "quitará el trabajo" o nociones erróneas de que es alguna forma de magia incomprensible.

Sin embargo, la realidad es bastante diferente y mucho más prometedora. Al igual que la adopción histórica de computadoras, Internet y tecnología en las escuelas, integrar la IA en nuestras vidas no requiere que la mayoría de nosotros hagamos un esfuerzo significativo. La transición suele ser sutil y natural, integrándose en nuestras actividades diarias hasta que, sin darnos cuenta, dependemos de estas herramientas para mejorar nuestra eficiencia y creatividad.

Un obstáculo importante es la brecha existente entre los usuarios, a menudo relacionada con la claridad con la que se pueden formular las solicitudes a estas plataformas de IA. Somos, en esencia, etiquetadores en este nuevo mundo, delineando nuestras necesidades para que la IA pueda asistirnos de manera efectiva. Como con un superpoder, si no sabemos qué pedir o cómo utilizarlo, nos encontraremos malgastando su potencial en trivialidades. En cambio, con un conocimiento claro y una mente enfocada, podemos aprovechar la IA para expandir enormemente nuestras capacidades y creatividad.

La relación entre la IA y la creatividad es particularmente fascinante. No todos son inherentemente creativos o poseen un vasto conocimiento, pero la IA puede actuar como un multiplicador, ampliando lo que podemos hacer individualmente. Cuanto más sepamos, más creativos podremos ser con estas herramientas, abriendo nuevas fronteras en áreas que nunca imaginamos posibles.

En conclusión, la adopción de la IA no es algo que deba temerse ni evitarse. Es un colega silencioso en nuestro viaje hacia el progreso personal y profesional, uno que ofrece una colaboración profunda y enriquecedora si estamos dispuestos a aprender y crecer junto con esta tecnología emergente.

### Link


[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/JhxTltQIz-E)




### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
